家中養2隻獅子當寵物 男慘被咬死

捷克一名男子5日被自己飼養在庭院的獅子咬死，警方趕到場後為了將屍體抬出，只好選擇將籠內的兩隻獅子都射殺，否則無法靠近死者。

綜合外媒報導，33歲的普拉謝克（Michal Prasek）日前進入庭院的獅籠裡，但卻遭到已經養3年的公獅攻擊，不幸慘死，直到其父親透過監視器發現他倒臥在地才趕緊報案。警方到場後為了將普拉謝克的屍體抬出，逼不得已只好將普拉謝克飼養的兩頭獅子都射殺掉。

據了解，普拉謝克先後於2016和2018年購入一隻公獅及一隻母獅，其中攻擊普拉謝克的公獅目前已經9歲，母獅則為2歲已經懷孕。

不過事情發生後當地的村民卻表示，其實普拉謝克飼養獅子的事已經困擾他們許多年，過去還曾發生騎單車人士與獅子相撞，因此這次的意外反而讓他們感到開心，終於能夠安心地生活。

同養比特犬一樣咁玩命